【港版國安法】約翰遜：立法或嚴重侵害港人政治及公民自由 英冀向港人伸出友誼支持之手

【港版國安法】約翰遜：立法或嚴重侵害港人政治及公民自由 英冀向港人伸出友誼支持之手

英國首相約翰遜說，中國在香港的行動，有「嚴重侵害」《中英聯合聲明》保障港人政治自由的風險。

約翰遜在周三的疫情簡報會上說：「我認為目前發生的事情，有可能侵害《中英聯合聲明》...保障香港政治與公民自由。目前的立法建議，或將非常、非常嚴重地侵害有關保障。」

他又說：「我們的意思是：我們希望向港人伸出友誼、支持和忠誠之手。」他表示看不出英國對香港的態度，與對中國電訊設備生產商華為的態度有何矛盾之處，英國希望與中國維持「良好、友善和是非分明的工作關係」。

路透社